[起死回生] 全球第三季PC銷售飆升 美國市場年增11.4%

新冠疫情大流行，更多人被迫在家工作和教育，推進全球第三季個人電腦(PC)出現十年來最強勁的成長。
市調機構IDC發表報告，第三季全球PC出貨量較去年同期增加14.6%，為自2010年來最佳表現。而Gartner數據顯示為年增3.6%。
兩項數據的差異主要為對開學季的Chromebook計算方式差別，Gartner雖然報出Chromebook出貨成長90%，但並未將Chromebook列入季度計算。
Gartner指出美國第三季PC成長11.4%，為自2010年第二季以來最佳的年增成長。雖然桌上型PC的下跌以及Chromebook未列入計算，美國筆記型電腦仍飆升29%；這些成長主要歸功於居家工作的商業購買，以及為趕上微軟新作業系統升級的消費者客戶。
在全球出貨成長之際，另方面突顯了供應短缺的問題，特別在面板和處理器無法滿足需求。
兩家市調公司皆顯示聯想為第三季PC最大製造商，次為惠普(HP)。Gartner數據顯示，聯想市占率達25.7%，惠普為21.6%；但惠普的Chromebook在Gartner未列入計算，在IDC的計算，惠普市占將達23.7%~23%之間。兩家市調公司皆將戴爾列入第三名，次為蘋果。

"手機會淘汰電腦 "
"電腦市場已死"

吹手機取代電腦個班撚樣
話比我聽點樣手機WFH 點樣上堂抄筆記

用ipad

9.7吋睇到老師係黑板寫d字 會唔會變鬥雞眼?
開個excel可以睇到幾多行?

因為佢哋根本唔使用電腦「工作」
以為電腦淨係得娛樂用途
依家全部匿返入老母個西度

手機只不過係通話+娛樂用途
電腦先係真正生產力工具+終極遊戲設備

2020手機遊戲d畫質仍然喺xbox 360水平

先唔講圖像處理能力
響果幾寸mon仔打機邊過癮

xbox series x同PS5 都係基於X86架構
等於係一部簡化版PC
8k 60fps , 4k 12fps 光追

再睇睇任地獄switch 基於Arm架構
同手機一樣 d畫質水平根本上一個世紀

講到底都係鬥雞眼細mon+閹割垃圾性能
除非你克服到呢樣野 如果唔係你冇得同我個X86鬥

手機好好用呀

淨係switch
lite版都無炒價
就知D人唔會鍾意mon仔打機

搵開人笨
個腦塞死左係唔同D
唔好怪人啦

冇讀書好耐啦
利申 地盤佬冇WFH

成班損友換咗smart phone一年就散光